<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- Amelie. -->

<movie xmlns="http://ws.udc.es/movies/xml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xsi:schemaLocation="http://ws.udc.es/movies/xml Movies.xsd">

    <!--  Remember to specify a valid identifier for updating.
    <identifier>-1</identifier>
	-->
    <title>Amelie</title>
    <runtime>120</runtime> 
    <releaseDate day="19" month="10" year="2001"/>
    <director>Jean-Pierre Jeunet</director>
    <actor>Audrey Tautou</actor>
    <actor>Mathieu Kassovitz</actor>
    <actor>Rufus</actor>
    <actor>Yolande Moreau</actor>
    <actor>Artus de Penguern</actor>
    <actor>Dominique Pinon</actor>
    <genre>COM</genre>
    <genre>ROM</genre>
    <synopsis>
        Amelie no es una chica como las demás. Ha visto a su pez de colores deslizarse hacia las
        alcantarillas, a su madre morir en la plaza de Notre-Dame y a su padre dedicar todo su afecto a
        un gnomo de jardín. Creció y se convirtió en camarera en un bar de Montmartre cuya propietaria
        es una antigua jinete circense. La vida de Amelie es sencilla: le gusta tirar piedras al Sena,
        observar a la gente y dejar volar su imaginación. De repente, a sus veintidós años, Amelie
        descubre su objetivo en la vida: arreglar la vida de los demás. Inventa toda clase de
        estrategias para intervenir, sin que se den cuenta, en la existencia de varias personas de su
        entorno. Entre ellas está su portera que pasa los días bebiendo vino de Oporto; Georgette; una
        estanquera hipocondríaca; o el "hombre de cristal", un vecino que sólo ve el mundo a través de
        la reproducción de un cuadro de Renoir. La misión de Amelie se ve trastocada por la llegada de
        un chico extraño y muy peculiar: Nino Quincampoix. Tiene dos trabajos: de fantasma en un túnel
        del terror y otro en un sex-shop. Colecciona las fotos abandonadas en los fotomatones y busca
        desesperadamente identificar al hombre que aparece en una de ellas una y otra vez. Sin embargo,
        esta búsqueda se ve interrumpida por su encuentro con Amelie. A ella le fascina, pero prefiere
        jugar al escondite con él antes que descubrirse de verdad.
    </synopsis>
    
</movie>
