<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- Los Otros. -->

<movie xmlns="http://ws.udc.es/movies/xml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xsi:schemaLocation="http://ws.udc.es/movies/xml Movies.xsd">
       
    <!--  Remember to specify a valid identifier for updating.
    <identifier>-1</identifier>
    -->
    <title>Los Otros</title>
    <runtime>109</runtime>
    <releaseDate day="7" month="9" year="2001"/>
    <director>Alejandro Amenábar</director>
    <actor>Nicole Kidman</actor>
    <actor>Fionnula Flanagan</actor>
    <actor>Christopher Eccleston</actor>
    <actor>Elaine Cassidy</actor>
    <actor>James Bentley</actor>
    <actor>Alakina Mann</actor>
    <genre>THR</genre>
    <genre>HOR</genre>
    <synopsis>
        Nos encontramos en la isla de Jersey, Canal de la Mancha, en 1945. Grace (Nicole Kidman), 
        vive en una mansión victoriana con sus dos hijos pequeños, Anne (Alakina Mann) y Nicholas (
        James Bentley). Viven sin perder la esperanza el regreso de su marido y padre, que se fue a 
        la guerra y aún no ha vuelto, a pesar de que ésta ya ha acabado. Respondiendo a un anuncio que 
        solicita los servicios de una limpiadora, una mujer que cuide a los niños y un jardinero, aparecen 
        en escena tres misteriosos personajes: Mrs. Bertha (Fionnula Flanagan), Mr. Tuttle (Eric Sykes) y 
        una chica muda que responde al nombre de Lydia (Elaine Cassidy).  Pese a la insistencia de Grace 
        por enseñarles la casa, posteriormente descubre que se la conocen como la palma de su mano, porque 
        ya habían trabajado allí anteriormente. De todas formas tienen que tener nuevas normas en cuenta: 
        "No se podrá abrir ninguna puerta sin haber cerrado la anterior". Para ello Grace les entrega un 
        llavero de quince llaves para las cincuenta puertas que hay en la casa. Además todas las cortinas 
        deben estar echadas, no puede entrar en la casa un solo rayo de luz. La razón está en los niños, 
        son fotosensibles y la luz les puede provocar llagas e incluso la muerte. La vida cotidiana de la 
        casa se mantiene entre el estudio de los niños, educados en severas normas religiosas, y las labores 
        de Grace, temerosa de que cualquier sobresalto pueda afectar a sus hijos. Pero los niños, sobre todo 
        Anne, que es menos inocente que su hermano, insisten en que hay fantasmas en la casa. Primero Anne 
        asusta a Nicholas con sus historias, pero más tarde comenzará a asustar también a su madre, que se 
        desahoga con Mrs. Bertha. ¿Qué misterio esconde esta casa?.
    </synopsis>
    
</movie>
